5香港人有1個窮！2017年貧窮人口近138萬創9年新高

扶貧委員會今日（11月19日）發表《香港貧窮情況報告》，根據報告，去年全港貧窮人口高達137.7萬，貧窮率20.1%，數據創出過去9年以來新高，即平均每5個港人就有1個屬於貧窮人口。政務司司長兼扶貧委員會主席張建宗、勞工及福利局長羅致光舉行記者會解釋報告，張建宗稱，上述數字並非完全反映實際情況，強調考慮綜援、長生津等政府政策後，貧窮人口會大幅下降。

Internet
Photo from Internet
根據報告，在綜援、生果金及低收入在職家庭津貼等現金福利介入後，香港的貧窮人口仍有101萬人，貧窮率達14.7%。再考慮非恆常現金政策（包括公屋、綜援等）後，貧窮人口則下降至72萬人，貧窮率為10.5%。

Internet
Photo from Internet
張建宗指出，貧窮人口增加主要因為人口高齡化等結構因素，預料隨着未來人口高齡化進入高峰期，貧窮數據將面對更大壓力，不過受惠於優化長者生活津貼等措施，長者貧窮率明顯改善。根據報告，2017年政府政策介入後的長者貧窮率較2016年下跌1.1％至30.5%，重回2013年水平。但由於兒童貧窮率上升0.3百分點，抵銷了長者貧窮率下跌的正面影響。

Internet
Photo from Internet
報告是按住戶入息中位數的一半劃定貧窮線， 2017年月入低於以下水平的家庭即屬貧窮：

1人家庭：4,000港元
2人家庭：9,800港元
3人家庭：15,000港元
4人家庭：19,900港元
5人家庭：20,300港元
6人家庭：22,500港元

資料來源：綜合報導

Text by BusinessFocus Editorial

其實講真唔覺係咩壞事黎
話就話5個有1個
睇返數據 :
1人家庭：4,000港元
2人家庭：9,800港元
3人家庭：15,000港元
4人家庭：19,900港元
5人家庭：20,300港元
6人家庭：22,500港元
有幾多土生土長香港人可以窮到咁?
D大陸蝗蟲黎做下呀四先會拎呢個數
如果唔係D厭惡性工作邊有人做
呢班新移民人工愈低我愈開心

貧窮剩計入息唔計資產
咁我daddy死咗我咪變貧窮人口

香港大把人幾層樓唔使Do，咁又當係貧窮人口？

計冇樓係窮人既話隨時貧窮率50%以上

租都算收入掛，
有幾多人有幾層樓但冇收租

政府自已都話四人家庭月入少過八萬即屬貧窮線
香港物價世界第一，人工第尾

香港邊有人咁ON9去報架，想俾稅局查咩。

應該改成買唔起樓租唔起樓為貧窮人口

個average比d窮撚新移民 南亞狗拉低哂

雙非兒童，個撚個都冇收入，咪咁多兒童貧窮。

住緊公屋嘅大陸人 鄉下仲有幾層樓收租，都係叫貧窮

有一半係呢度

全世界無產者聯合起來！！

150咁耐差唔多啦

其中一個係我

19.9k 4人家庭是有公屋，還可以啦。不是富足，但算不上貧窮。

似係政府宣傳，下一步加大派錢。交稅的人更慘。

你用上一代一個人搵得果20k都冇
再聚個唔做野嘅大陸妹再生兩個仔標準去睇?
FG都15k一個人啦

??大陸人都唔計佢內地資產同內地收入嘅，咁實係貧窮線下

買唔起樓都應該當係窮人

真，又拎中產開工。cls

根本香港有錢人係好多，所謂窮人只係佔少數，個啲人 政府應該幫，但有幾多係扮窮？

冇錯

FG 15k 去睇，19.9k 養4個的確窮到甩褲。但FG 冇公屋，如果交租1皮，仲要儲錢“上樓” 搏一個未來。FG15k 比較慘，生活不安，不敢拍拖生仔。

好多仆街冇報稅走稅扮窮人

1人家庭：4,000港元
2人家庭：9,800港元
3人家庭：15,000港元

呢個唔係窮咁簡單啦,死線黎

香港55-60%人住係自置物業
點都唔會過50%

啲窮人點嚟？
自己睇

【明報專訊】兒童貧窮人口不斷上升，張氏一家有4名6個月大至14歲的子女，由女戶主張太獨力照顧，而共住的七旬爺爺嫲嫲，則負責打理家居，一家八口蝸居深水埗百呎劏房，單靠戶主張先生一份薪金生活。

張家居住的百呎劏房內有兩張碌架牀，張先生與14歲大仔睡其中一張的下格，張太和8歲二女、6個月小兒睡上格；另一張碌架牀，張老太與兩歲孫女睡下格，張老先生則睡上格。由於空間小，飯枱細，吃飯亦要分兩場，張先生、太太、大仔和二女先吃，爺爺嫲嫲照顧小朋友；然後換三女與爺爺嫲嫲吃。

睡兩碌架牀 開餐分兩場

任職電工的張先生是家中唯一經濟收入來源，他收入不穩，月入約兩萬元，低於六人及以上家庭月入22,500元的貧窮線，屬官方定義中政府福利介入前的貧窮人口。

張家每月需支付6000元租金，家中又有4隻「化骨龍」，張太說有時想吃生果都沒錢買，「屋企人多，一份蘋果4個要20蚊，一下子就吃光了」，二女嚷着想學跳舞彈鋼琴，大仔想有自己房間，更是遙遠的夢。

去年張家領到近兩萬元在職家庭津貼，兩老各有2000餘元長者生活津貼，家裏終有點錢供二女學跆拳道，晚上飯枱亦多了餸菜和水果。張太關注申領在職家庭津貼時，八人家庭和六人家庭收入上限相同，認為並不公平。張家下月可入住公屋，張太相信生活會好轉，但需先向親友籌集裝修費。

幾時都話香港係地產累死人，公屋一人户租金約一千，無論你揾萬幾又好，8,9千又好都好好洗，當出去租既租金double都係2k, 做ok, 7仔一樣租得起，社會開心好多

但依家單人既租金係公屋既5,6倍，所以都係算吧啦

連登果然係最高收入既論壇

太多窮人->太少地起公屋->10000億起人工島->再多d新香港人->太多窮人-> loop

1997 2007 2017

on9 即係有綜援拎公屋呀

唔係咁計，揾15K 要租樓都冇左一大半。緊係窮

我層樓供完，管理費都要$1000

住可以係租

另外自置包埋租置+居屋,2017居於自置居所加埋唔過50%,當中仲要有大量未供斷成身債樓奴

香港地啲無產階級支持資本主義㗎,所以放棄佢哋啦,佢哋鍾意畀人剝削有撚計咩

睇錯私樓,自膠

租金已算收入
光收租的人不會視為低收入

其實計左綜緩未

計可調動收入的話會更反映實際情況

得罪講香港人工唔低
日本大學畢業生都係講緊搵13 14k一個月仲要工時日日12
計埋稅後香港人人工同世界發達國家比有過之而無不及

不過香港稅係交比房地產咁解

又未必，本土香港人其實都好易窮

只要中下層與父母同住,兩老一退休已經入貧窮線
中下層生2件又好大基會係
老人唔係幾層樓收租既話,基本實係

香港d所謂高人工好多都唔穩定
50k一個月,一次金融風暴就變中年失業,同你reset

再多啲人窮仲好
唔洗比較
獅子山精神

現實係好多人 就算結埋婚生埋 過三十歲 都食阿爸阿媽 搵十幾k 呢d人一脫離父母獨立 生活質素會跌到仆街